### Lista de verificación (previos a la grabación del podcast)

#### Horarios
* verifique [fecha y hora](https://www.timeanddate.com/) de su dispositivo (móvil o de escritorio)
* verifique [fecha y hora](https://www.timeanddate.com/) de la entrevista
* Si el entrevistado está en un huso horario diferente al suyo, verifíquelo utilizando esta [herramienta](https://time.is/es/time_zones) para generar una _agenda_ recíproca

#### Conexiones
* verifique la [velocidad de conexión](https://www.microsoft.com/en-us/store/p/speedtest-by-ookla/9nblggh4z1jc) de su computadora de escritorio o portátil Windows
* verifique la [velocidad de conexión](https://apps.apple.com/us/app/speedtest-by-ookla/id1153157709?mt=12) de su computadora de escritorio o portátil MacOSX
* verifique la [velocidad de conexión](https://play.google.com/store/apps/details?id=org.zwanoo.android.speedtest&hl=en) de su dispositivo Android
* verifique la [velocidad de conexión](https://apps.apple.com/us/app/speedtest-by-ookla/id300704847) de su dispositivo iOS

#### Hardware
* verifique si posee espacio disponible de disco sea en su computadora de escritorio/portátil o móvil
* Si utilizará una computadora (portátil o de escritorio) en ambientes Microsoft Windows, verifique:
	- su [tarjeta de sonido y altavoces](https://www.onlinemictest.com/es/prueba-de-sonido/); 
	- el [micrófono](https://www.onlinemictest.com/es/); 
		- en mac utilice este [análisis](https://www.onlinemictest.com/es/configuracion-del-microfono/mac-os-x/); 
		- en Ubuntu (Linux) utilice esta [prueba](https://www.onlinemictest.com/es/configuracion-del-microfono/ubuntu/)
	
#### Software
* Deshabilite _temporalmente_ operaciones en 2do plano: defragmentación de discos, escaneado de virus, etc.
* Deshabilite _temporalmente_ todas las notificaciones del sistema, alarmas, correos electrónicos, redes sociales, mensajería instantánea, etc. sea en su dispositivo móvil o computadora portátil/escritorio:
	* en ambientes Windows siga este [procedimiento](https://helpdeskgeek.com/how-to/prevent-popup-notifications-from-appearing-on-your-windows-desktop/)
	* en ambientes Mac, instale este software: [Muzzle](https://muzzleapp.com/)
* Deshabilite _temporalmente_ la opción de compartir archivos, carpetas, impresoras
* Deshabilite _temporalmente_ la opción de compartir su conexión de internet
* Deshabilite _temporalmente_ cualquier actualización de definiciones de antivirus, actualizaciones de Microsoft Windows, dependencias de Linux, etc.
* Cierre todos los programas que _estrictamente_ no esté utilizando durante su sesión de grabación de podcast

#### [Grabación](https://bitbucket.org/imhicihu/auvisual/src/master/Recording.md)
* Tecnología
	* tenga a mano las contraseñas de los servicios en línea que utilizará (Zencastr, Zoom, Skype, Google Play, iCloud, Dropbox, etc.)
	* verifique el nivel de carga de la batería de su dispositivo móvil
	* verifique el nivel de carga de la batería de su computadora portátil
	* verifique que no tiene programado un corte de energía en su domicilio
		* consulta de cortes programados: [Edesur](https://www.argentina.gob.ar/enre/estado-del-servicio-electrico-de-edesur), [Edenor](https://www.argentina.gob.ar/enre/estado-del-servicio-electrico-de-edenor)
		* una manera de prever un corte de energía eléctrica, es poseer un [UPS](https://es.wikipedia.org/wiki/Sistema_de_alimentaci%C3%B3n_ininterrumpida)
	* si graba su podcast desde un dispositivo móvil, sitúelo frente a su boca, a unos 30 cms en dirección recta

* Personal
	- si está congestionada su voz, evite o posponga la grabación del podcast
	- evite cualquier actividad física severa antes de la grabación del podcast
	- intente grabar su participación en el podcast en una sola toma, tratando de evitar cualquier interrupción: el tono de voz _usualmente_ cambia entre sesiones de grabación
	* evite utilizar collares, pulseras, papeles (a modo de _ayuda-memoria_). El movimiento de los mismos quedará registrado (y difíciles de obliterar!)
	* evite todo sonido intrusivo e intempestivo: deshabilite _temporalmente_ baby calls, teléfonos, timbres, alarmas de reloj, etc.
	* Grabe su participación en el podcast desde un _espacio_ con el menor nivel de ruido ambiental. Para conocerlo, instale [Decibel X:dB Sound Level Meter](https://apps.apple.com/us/app/decibel-10-noise-db-meter-fft-frequency-analyzer/id448155923) o [NIOSH Sound Level Meter 4+](https://apps.apple.com/us/app/niosh-sound-level-meter/id1096545820) para dispositivos iOS. Para teléfonos Android, instale esta [aplicación](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.skypaw.decibel&hl=es_AR). Una vez instalada la aplicación, mida su nivel de ruido. Luego, confróntelo con esta [tabla de contaminación sonora](http://argentinambiental.com/notas/informes/ruido-ambiental-efectos-hombre/#:~:text=El%20Nivel%20de%20Ruido%20M%C3%A1ximo,auditivo%20acumulativo%20y%20no%20reversible.). _The less, the better_
	* una vez que empezó la grabación (personal o entrevista), cuente mentalmente hasta `3`. Después inicie su _speech_

#### Legal ####
* All trademarks are the property of their respective owners.